\documentclass[11pt, a4paper, openany]{book}

\usepackage[inner=2.5cm, outer=3cm, bottom=2cm, top=2cm]{geometry}
\usepackage[LeagueSpartan]{INSA}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=INSAdarkblue, breaklinks]{hyperref}

\begin{document}

%--------------------------------------------------%
% Title
%--------------------------------------------------%
\INSAcourse[AP~3]{Algorithmique et programmation 3}
\INSAyear{STPI 2A 20XX--20YY}
\INSAtitle[algo et prog 3]{ALGORITHMIQUE ET PROGRAMMATION 3}
\INSAsubtitle{Cours et exercices}
\INSAlogo{graphics/INSA_CVL_white.pdf}
\INSAbookcover{graphics/livret_page_de_garde_A4_rouge.pdf}
\INSAauthors{%
    Hugo~\textsc{Raguet}%
}

\makeINSAbooktitle

%--------------------------------------------------%
\chapter*{Sommaire}
%--------------------------------------------------%

% \setcounter{tocdepth}{1}
\INSAtoc

%--------------------------------------------------%
\INSAchapter*{Introduction}
\label{ch.intro}
%--------------------------------------------------%
{\large\itshape
\og L'informatique n'est pas plus la science des ordinateurs que l'astronomie n'est celle des téléscopes. \fg\par
\hfill  Michael R. Fellows and Ian Parberry---%
\footnote{ ``Computer science is no more about computers than astronomy is about telescopes.'' \textit{Computing Research News}, 5(1):7, 1993.}
}
\vspace{2ex}


%--------------------------------------------------%
\INSAchapter[algo et pseudo-langage]{Algorithmique et pseudo-langage}
\label{ch.algo-pseudo}
%--------------------------------------------------%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{La notion de pseudo-langage}
\label{sec.pseudo}

La méthode de multiplication égyptienne évoquée au \hyperref[ch.intro]{chapitre introductif} permet de multiplier rapidement des nombres entiers en utilisant seulement la table de $2$ et des additions. Elle repose sur la simple propriété suivante :
$m \times n = \left\{ \begin{array}{lr}
        (m/2) \times (2n)    & \text{si $m$ est pair,} \\
        (m - 1) \times n + n & \text{sinon.}
\end{array} \right.$
\linebreak
%
Cela suggère une marche à suivre : \og si $m$ est pair, on divise $m$ par deux et on multiplie $n$ par deux, sinon on retranche une unité à $m$ et on ajoute $n$ au résultat ; puis on recommence jusqu'à ce que $m$ soit nul. \fg


%--------------------------------------------------%
\INSAchapter[Dossiers et programmation C]{Fichiers, dossiers, programmation en langage C}
\label{ch.rappels-C}
%--------------------------------------------------%

Ce chapitre présente des rappels de première année :
quelques aspects fondamentaux des outils informatiques,
et les connaissances indispensables pour programmer en langage C.
Il ne se substitue pas aux cours de première année ; nous revenons cependant sur quelques subtilités.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Généralités}
\label{sec.generalites}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Fichiers, programmes, système d'exploitation}
\label{ssec.fichiers-programmes}

\end{document}
